**睡衣忍者**（**N**injas **i**n
**P**yjamas，简称**NiP**）是[瑞典著名的](../Page/瑞典.md "wikilink")[反恐精英队伍](../Page/反恐精英.md "wikilink")，他们被认为是世界上最为专业和最为商业化的队伍之一。

## 历史

NiP的历史可以追溯到2001年。在[CPL举办的大规模](../Page/CPL.md "wikilink")[电子竞技赛事上](../Page/电子竞技.md "wikilink")，NiP险胜了X3（后来成为了[3D
（战队）](../Page/3D_（战队）.md "wikilink")，美国著名队伍之一）。之后因为[赞助商的原因](../Page/赞助商.md "wikilink")，队员全部出走[SK](../Page/SK_Gaming.md "wikilink")，也就是后来著名的SK斯堪的纳维亚分队。几位队员在SK同样取得了成功，他们在2003年赢得的奖金总数为17万美元。但是仍然是因为赞助商的问题，SK的队员在2005年上半年离开了SK。后来他们重组了NiP。

2005年离开[SK后](../Page/SK.md "wikilink")，几名前SK队员（HeatoN、Potti、fisker、SpawN）重组了NiP。可是由于在建队理念上的分歧，除了HeatoN和Potti之外的所有队员都离开了NiP。HeatoN在不久以后为NiP引进了Walle、Zet和Ins。

2007年，Potti宣布引退，緊接著HeatoN、fisker也結束生涯，在inferno-online工作，巨星SpawN暫時休息後，又再次加盟SK
gaming，NiP的傳奇也走入歷史。

[絕對武力：全球攻勢發佈後](../Page/絕對武力：全球攻勢.md "wikilink")，隨著SK放棄FPS電競頂目，多名前SK隊員加盟NiP，首一百場正式比賽中，只落敗過三場。

## 队员

2001

**2005**

  - [埃米尔·克里斯坦森](../Page/埃米尔·克里斯坦森.md "wikilink") -
    [HeatoN](../Page/HeatoN.md "wikilink")
  - [丹尼斯·沃伦伯格](../Page/丹尼斯·沃伦伯格.md "wikilink") - Walle
  - [托米·因格马森](../Page/托米·因格马森.md "wikilink") -
    [Potti](../Page/Potti.md "wikilink")
  - [马库斯·桑德斯特罗姆](../Page/马库斯·桑德斯特罗姆.md "wikilink") - zet
  - [奥斯卡·霍尔姆](../Page/奥斯卡·霍尔姆.md "wikilink") - ins

2006

  - Robban
  - Walle
  - SpawN
  - zet
  - ins

**2007年初**

  - HeatoN
  - Walle
  - Miniwalle
  - Bullen
  - KF3

**2007年後期**

  - Emil "**HeatoN**" Christensen
  - Dennis "**walle**" Wallenberg
  - Jonathan "**miniw**" Wallenberg
  - Kristoffer "**Tentpole**" Nordlund
  - Johan "**face**" Klasson.
  - Tommy "**Potti**" Ingemarsson（不參與賽事）

**2012後期-2014後期**

  - Christopher **"Get_Right"** Alesund
  - Patrik **"f0rest"** Lindberg
  - Richard **"Xizt"** Landström
  - Robin **"Fifflaren"** Johansson
  - Adam **"friberg"** Friberg

**2014後期-2015**

  - Christopher **"Get_Right"** Alesund
  - Patrik **"f0rest"** Lindberg
  - Richard **"Xizt"** Landström
  - Aleksi **"allu"** Jalli
  - Adam **"friberg"** Friberg

**2016-2017**

  - Christopher **"Get_Right"** Alesund
  - Patrik **"f0rest"** Lindberg
  - Richard **"Xizt"** Landström
  - Jacob **"pyth"** Mourujärvi
  - Björn **"Threat"** Pers
  - Adam **"friberg"** Friberg

**2017-2018**

  - Patrik **"f0rest"** Lindberg
  - Christopher **"Get_Right"** Alesund
  - Richard **"Xizt"** Landström
  - William **"draken"** Sundin
  - Fredrik **"REZ"** Sterner

**2018-至今**

  - Patrik **"f0rest"** Lindberg
  - Christopher **"Get_Right"** Alesund
  - Dennis **"dennis"** Edman
  - Jonas **"Lekr0"** Olofsson
  - Fredrik **"REZ"** Sterner

## 荣誉

  - 2005年CPL 冬季冠军赛：第四名
  - 2005年WEG第三季比赛：第四名
  - 2005年CPL世界巡回赛 [英国站](../Page/英国.md "wikilink")：出线
  - 2005年CPL世界巡回赛 [西班牙站](../Page/西班牙.md "wikilink")：季军
  - 2005年GameGune比赛：冠军
  - 2006年NGL-ONE第一赛季比赛：冠军
  - 2006年WCG比赛：亚军
  - 2001年CPL世界冠军赛、伦敦站、柏林站：冠军
  - 2014年DreamHack Summer 冠軍
  - 2014年ESL One Cologne 冠軍

## 外部链接

  - [NiP网站](http://www.nip.gl/)
  - [NiP中文站](http://www.nip-gaming.cn)

## 参考文献

  - 本条目的英文版本

[Category:电子竞技团队](../Category/电子竞技团队.md "wikilink")